---
tags:
  - application
  - école
---

import Image from '@theme/IdealImage';

# Seyes

Affiche une page quadrillée de type cahier d'écolier et permet d'y ajouter du texte en écriture cursive reliée (école)


## Liens

[Le site](https://educajou.forge.apps.education.fr/seyes/) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/educajou/seyes) [Contacter](https://forge.apps.education.fr/educajou/seyes/-/issues)

## Présentation générale

Seyes est une application qui affiche une page de type "cahier d'écolier" avec, par défaut, un lignage de type 'Seyes".
D'autres réglures sont utilisables : petits carreaux, terre herbe ciel, cahier de textes ...
Il est possible d'écrire sur la page avec différentes polices, par défaut en cursive, et d'appliquer des formatages de type couleur & soulignement.

#### En ligne

Une instance fonctionnelle est disopnible sur https://educajou.forge.apps.education.fr/seyes

#### Hors ligne

- Télécharger l'application **[seyes-main.zip](https://forge.apps.education.fr/educajou/seyes/-/archive/main/seyes-main.zip)**
- Extraire le ZIP
- Ouvrir le fichier **index.html**

#### Sur Primtux

Seyes est intégrée au système d'exploitation [Primtux](https://primtux.fr/).
Pour l'utiliser, après l'installation de Primtux, installer les applications complémentaires.


## En images

<Image img={require('./img/Seyes_1.png')} />